斷捨離 & Minimalism 同好 (1)

有無巴絲都係有共同理念？
入黎講講點樣可以係生活中體現
為物資奉獻一生？ 醒覺未？

有無人間屋係乜都無而自豪？

住百呎豪宅，唔斷捨離都唔得啦 根本唔係minimalism，係無位擇野ism

幾時見過幾千呎屋既人要執野掉野

最斷捨離既人應該係露宿者 錢又無，物品都無乜

btw我户口個數都好minimal

不過notes同書暫時做唔到...

好自豪呀

除左書外，好多不必要既野都消除晒
包括電話apps，顧慮同衣服。

開始唔會特登去back up d 相
有時壞機洗哂啲野都唔會覺得可惜
反而覺得係新開始 算唔算？
有時太刻意要記住過去令人走唔遠

當你作為一個普通人打工仔而可僅用露宿者既物品數量去渡生活，我覺得果個人已經超脫現實

活在當下既體現，我仲未做到，成日仲係諗以前
以前自己幾好幾叻，而家就起身返工OT放工訓覺
行屍走肉既生活，物品又少整理，與垃圾為伴。
其實當我發現我一個月成間房既野都無用過無改變果果堆雜物，都唔再同我有連結了，有共鳴嗎？

同意

我呢家都有呢種諗法
因為裸辭之後一個月都未搵到工
所以成日諗起仲讀緊書個陣 會痴心妄想自己有幾叻 點樣做好成績出黎 然後發現其實自己係一個普通到不能再普通既人 讀書時既小小優越感其實係幻象

所以就更加咩都冇所謂
反正最後都係死

我前排忍痛賣走左好多以前儲落既CD
其實擺係到唔會日日攞出黎聽
純粹擺係到 有同冇個分別又好似唔太大

再下一步會係消理自己既衫同書
同埋控制下唔好因為一時衝動買左啲樓根本唔需要既野

我都係 而家每星期既活動就係清緊一袋又一袋既無用既雜物， 物品愈黎愈精選，量多無意義。同時比自己活在當下。

我都做唔到，自己手寫既野好有感情，有自己思想係入面咁樣！
書我都唔得，好似自己個腦咁，有十本八本自己要不段翻睇

點解冇啦啦會有咁既決定？ 最近經歷左重大既轉變？

我自己寫嘢用咗好多筆記簿我都斷捨離唔到
十幾廿本全部放哂係書檯附近 真係黃咗都唔想掉

書就一本都不能少

每買一件新野就掉一件舊野算唔算？ 另外買返黎嘅書，睇完之後3個月內無再睇都會賣/送出去

好想學習下

崇尚極度簡約主義
努力中。。。
女朋友第一次上我屋企，話我房裏面乜都冇

等我分享下簡約心得:
如果喺三聯睇到想買嘅書，可以去圖書館度度search 下， research本書喺你附近嘅圖書館攞，好方便。 如果真係好鍾意本書，覺得會翻睇，先去買。

想賣晒d cd

每日都不斷研究點樣令d野消失，已經走火入魔

就快農曆新年
推返起呢個post

大家過年/年廿八會唔會仲要打掃，吸塵，忙一餐呀？2019 我實踐左減物好生活，除左書 同 有回憶既物品，其他我都可以捨了 你地呢？